---
extends: _layouts.answer
section: content
title: האם האסלאם כופה על אנשים להפוך למוסלמים?
date: 2024-12-05
description: לא ניתן להכריח אף אחד לקבל את האסלאם. כדי לקבל את האסלאם, אדם חייב להאמין
  באללה בִּכְנוּת וּבְבַחִירָה חָפְשִׁית ולציית לו.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 599180
---

אללה אומר בקוראן:

{{ $page->verse('2:256..') }}

למרות שחובתם של המוסלמים להעביר ולשתף את המסר היפה של האסלאם עם אחרים, לא ניתן להכריח אף אחד לקבל את האסלאם. כדי לקבל את האסלאם, אדם חייב להאמין באללה בכנות ובבחירה חופשית ולציית לו. לכן, מעצם ההגדרה, לא ניתן (או ראוי) להכריח אף אחד לקבל את האסלאם.

שקול את הבא:

- אינדונזיה היא המדינה עם האוכלוסייה המוסלמית הגדולה ביותר, ובכל זאת לא נערכו קרבות כדי להביא את האסלאם לשם.
- ישנם כ-14 מיליון קופטים ערבים נוצריים החיים במרכז חצי האי ערב במשך דורות.
- האסלאם הוא אחד הדתות הצומחות ביותר בעולם המערבי כיום.
- למרות שמאבק בדיכוי וקידום צדק הם סיבות לגיטימיות לג'האד, כפייה על אנשים לקבל את האסלאם אינה אחת מהן.
- המוסלמים שלטו בספרד במשך כ-800 שנה, אך מעולם לא כפו על אנשים להתאסלם.
